【美國世紀】不賣給中企 飛利浦部份照明業務賣給美私

荷蘭皇家飛利浦電子（Royal Philips）稍早宣布，旗下 LED 照明零組件與汽車照明廠 Lumileds 的 80.1 ％股權，將售予美國私募投資公司阿波羅全球管理（Apollo Global Management, LLC.），交易金額約 20 億美元，而飛利浦則持有其餘 19.9 ％股權。

飛利浦在 2015 年拆分旗下 LED 照明零組件事業部及汽車照明事業部，將兩者整合為獨立公司 Lumileds 後，原計劃將 80.1 ％股權賣給中國金沙江創投（GSR Ventures）所主導的 Go Scale Capital，未料卻遭美國海外投資委員會（CFIUS）以「未預期隱憂」為由攔阻。飛利浦與 CFIUS 進行交涉後仍無法獲得核可，遂於 2016 年 1 月宣布與金沙江等投資方終止交易，並重新尋找買主，進一步與潛在買主洽談協商。

日前《彭博》（Bloomberg）報導披露，飛利浦正與阿波羅全球管理公司洽談有關交易，而阿波羅也是最有機會出線的買主。如今結果揭曉，飛利浦今（12）日稍早發布聲明表示，阿波羅以約莫 20 億美元資金購得 Lumileds 80.1 ％股權，預計將於 2017 年上半年完成交易。

該交易金額相較於先前 Go Scale Capital 的交易估值 33 億美元，確實有些許差距，但對於經歷交易破局的 Lumileds 而言，耽擱多時的出售案總算覓得合適賣家，相信將能為日後發展產生正面效益。飛利浦執行長 Frans van Houten 對阿波羅入主 Lumileds 感到相當滿意，他表示，該交易不僅為公司產品轉型完成重要一步，也讓 Lumileds 具備有利條件，在既有技術、創新與客戶群等優勢上持續成長並創造價值。

（首圖來源：達志影像）

Trump : We are going to make America strong again
We are going to make America safe again
We are going to make America great again
We are going to win, win, win and win !

風叔呢

世界一面倒吹抗共之風

若要生活好........